大陸男子在聊天群發布侮辱回族民眾言論 被拘留15日

2017年4月21日晚，微信暱稱為“相信自己”的網民在微信群發布侮辱回族群眾的言論，後被大量轉發，造成不良影響。

白溝新城公安分局立即展開調查，迅速查明了情況，固定了證據。經查，微信暱稱為“相信自己”的網民為陳某某（男，27歲，在白溝新城務工），其於2017年4月21日22時許，看到關於白溝簋街仔仔音樂烤吧的網貼後，在微信群發布侮辱回民的言論，引起網民關注並轉發，造成不良影響。

2017年4月23日，白溝新城公安分局依據《中華人民共和國治安管理處罰法》第四十七條之規定，給予陳某某行政拘留15日，並處罰款1000元處罰。陳某某對發表侮辱言論的行為表示懺悔，並對回族群眾表示歉意。

目前，對涉及簋街仔仔音樂烤吧的其它違法犯罪問題正在全力調查。公安機關將依法作出公正處理。 （白溝新城公安網絡發言人）